樂華娛樂被北京以「有損國格」行政處罰！ 爆全因EVERGLOW參加南韓軍隊慰勞表演

經紀公司樂華娛樂除了北京的總部，在南韓也有開設子公司並經營偶像團體，像是宇宙少女、EVERGLOW和炯燮x義雄等人，近日他們被以北京市文化執法總隊以「有損國格」緣由判行政懲罰，傳出是因為EVERGLOW曾到南韓陸軍進行慰問表演，官方也在27日凌晨發出聲明。

▲EVERGLOW曾在2019年6月28日參加南韓陸軍的慰勞表演。（圖／翻攝自Everglow Fan YouTube）

EVERGLOW於2019年6月28日曾參加南韓國防TV的《慰勞列車》，並帶來精采歌曲《Bon Bon Chocolat》表演，近日傳出因為這場表演，樂華娛樂在今年5月18日被北京市文化執法總隊處以行政處罰，處罰依據為大陸的《文化部涉外文化藝術表演及展覽規定》中的第40條第一款第六項（從事有損國格人格演出或展覽活動）。

相關消息爆出後，「樂華娛樂被行政處罰」跟著登上微博熱搜引起討論，樂華娛樂在27日凌晨透過官方微博發聲明，「對於樂華娛樂韓國子公司在工作對接中出現的問題，由此產生的負面影響，我們深表遺憾且致以誠摯歉意，並已接受相關行政處罰」，最後他們強調「我司與祖國立場堅定一致，拒絕一切有損國家利益的行為」，但外界若對旗下藝人發表不實的毀謗，他們也會透過法律維護藝人。

▲樂華娛樂聲明。（圖／翻攝自樂華娛樂微博）

大陸網友在樂華娛樂的聲明下表示，「表演藝術是為大眾服務的，藝術表演應該有底線，離開了人民的支持，藝術的價值也就不存在了」、「國家利益面前無粉圈，請樂華認真整改，也請樂華保護好無故受牽連藝人」、「國家利益高於一切！請勿造謠無關藝人」。

▲▼大陸網友回應。（圖／翻攝自樂華娛樂、娛樂有飯微博）

怡人小姐姐好無辜姐

做乜撚

好波

韓國組合係韓國表演都唔撚得

想睇韓國組合唔比係韓國講韓文

everglow 番支那出道把啦🤣🤣🤣🤣

12one yena 幾時俾國家罰✊🏻💘
中國公司學人做韓國國民女團🤣🤣🤣🤙🏻

支那女團

慰安女團

干預埋別國偶像組合

屌痴撚線

好撚似啲癌症,痴撚線

支那女團喎
間嘢完全係支那公司

抵啦，呢間支那公司學人玩kpop，侵略韓國
而且呢間除左支資，仲要撐警

支資支那公司支那组合

火箭拳見到同期出事就發癲

王怡人=中國慰安婦

原來everglow係支那團
唔怪得首首歌都有D抄襲feel

支那公司支那團諗住 將人哋辛辛苦苦經營有幾十年嘅kpop 攞黎披皮賺韓國同全世界錢
同華為偷人技術 再賣翻版一樣

成年既事都比支那搵番出黎講

比韓國人一個下馬威!

以為係：行刑處罰

怡人小姐姐會唔會被勒令表演被中國領導睇架，Mola Mola

支那團

好似同d fans有關，d 大陸fans太撚癲

解散放走高妹算啦